---
title: "Мастер-классы и презентации на Softool'2009"
date: "2009-10-21"
---

В ходе ежегодной выставки Softool на стенде E15 (ALT Linux) будет проведено несколько мастер-классов по работе со свободным графическим софтом.

Расписание:

**27 октября**

13:00 "Новое в свободной графике", Александр Прокудин, ALT Linux 15:00 "Векторная графика: Inkscape, введение", Константин Роткевич

**29 октября**

13:00 "Новое в свободной графике", Александр Прокудин, ALT Linux 15:00 "Векторная графика: Inkscape, введение", Константин Роткевич 16:00 "3D графика: Blender", Михаил Солуянов

**Ожидается обзор всех новшеств (включая проекты GSoC'09) GIMP**, предварительный обзор Inkscape 0.48 и Qtpfsgui 2.0.

Кроме того, подтверждено участие Юрия Азовцева c лекцией о Blender в [объявленной ранее](http://www.linuxgraphics.ru/news.php?readmore=1033) Научной школе Softline. Лекция (ср, 28 окт, 14:30–15:00) будет посвящена моделированию методом выдавливания и текстурированию.

[Подробности](http://www.altlinux.ru/news/archive/2009/10/item/556/)
